{
    "question": "Pentingnya hubungan internasional bagi bangsa-bangsa di asia yaitu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena untuk mempererat hubungan bangsa baik dalam kerjasama politik ekonomi dan perdagangan.</p><p></p><p>semoga membantu*</p><p><strong>jangan</strong><strong> </strong><strong>lupa</strong><strong> </strong><strong>follow</strong><strong> </strong><strong>me</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "maju-mundurnya-sebuah-negara-tergantung-kepada-titik-titik-warga-960",
            "question": "Maju mundurnya sebuah negara tergantung kepada titik-titik warga negaranya atau tanggung jawab b kewajiban c kekuatan d disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Disiplin</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong>Semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dpr-merupakan-lembaga-negara-untuk-menyalurkan-aspirasi-rakyat-dp-763",
            "question": "Dpr merupakan lembaga negara untuk menyalurkan aspirasi rakyat dpr bertugas untuk..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membentuk undang-undang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>DPR memegang kekuasaan membentuk undang-undang. Rancangan undang-undang dapat berasal dari DPR, Presiden, atau DPD. Rancangan undang-undang dari DPR sebagaimana dimaksud pada ayat (2) dapat diajukan oleh Anggota, komisi, atau gabungan komisi.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuat rancangan anggaran negara</p><p>kerja dpr tidur mbak canda, mogah betul ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-seseorang-bisa-tidak-memiliki-kewarganegaraan-507",
            "question": "Jelaskan mengapa seseorang bisa tidak memiliki kewarganegaraan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna meraka tidak punya kewajiban dan hak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sehabis-menggendong-tamara-punggungku-rasanya-ingin-copot-bener-858",
            "question": "Sehabis menggendong tamara punggungku rasanya ingin copot. bener juga kata tamara badannya berat. tapi, tidak apalah daripada sahabat aku tamara gak pulang ke rumah. nilai yang terkandung dari kutipan cerpen tersebut adalah\u2026. *nilai pendidikannilai sosialnilai budayanilai agama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nilai sosial </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena cerita di atas menceritakan tolong menolong </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-pertaan-3-informasi-bers-informas-organisasi-yang-didirikan-ol-296",
            "question": "3. Pertaan 3 informasi bers    Informas\r\nOrganisasi yang didirikan oleh para mahasiswa Indonesia Belanda\r\nMerupakan organisas yang pertama kali menggunakan kata Indonesia\r\nBeranggotakan para pemuda dari berbagai suku dan pulau Indonese\r\nBerdasarkan ketiga informasi tersebut di atas dapat disimpulkan bahwa organisasi yang dimaksud adalah\r\na Perhimpunan Indonesia\r\nc Partai Nasional Indonesia\r\nb Trikoro Dharma\r\nd Budi Utomo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A. Perhimpunan Indonesia</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perhimpunan Indonesia adalah organisasi politik pertama yang menggunakan istilah \"Indonesia\" di dalam namanya. Ide-ide tersebut dipengaruhi oleh ide sosialis dan Mohandas (Mahatman Gandhi) di India tentang pembangkangan sipil tanpa kekerasan. Saat Perhimpunan Indonesia kembali ke Indonesia, mereka aktif dalam studi dan akhirnya di partai politik untuk memperjuangkan kemerdekaan Indonesia. Dua tokoh Perhimpunan Indonesia yang terkemuka adalah Sutomo dan Mohammad Hatta.\n</p><p>\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budiutomo-merupakan-cikal-bakal-lahirnya-organisasi-organisasi-la-891",
            "question": "Budiutomo merupakan cikal bakal lahirnya organisasi organisasi lain di indonesia yang memiliki tujuan sama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memperoleh perbaikan sosial serta kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa Jawa dan Madura\n</p><p></p><p>Budi Utomo menempuh beberapa usaha, antara lain: Memajukan pengajaran sesuai dengan apa yang dicita-citakan dr Wahidin (usaha pertama untuk mencapai kemajuan bangsa). Memajukan pertanian, peternakan dan perdagangan (kemajuan bidang perekonomian). Memajukan teknik dan industri (yang mengarah pada cita-cita yaitu kemajuan bangsa). Menghidupkan kembali kebudayaan.\n</p><p>\n</p><p></p><p><strong>Penjelasan: </strong>memperoleh perbaikan sosial serta kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa Jawa dan Madura</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesuatu-yang-mutlak-menjadi-milik-kita-dan-penggunaannya-tergantu-673",
            "question": "Sesuatu yang mutlak menjadi     milik kita dan penggunaannya\r\ntergantung kepada kita sendiri\r\ndisebut...........\r\na. Kewajiban\r\nb. Hak\r\nc. Fasilitasi\r\nd. Kualitas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>B. Hak</strong></p><h3>Penjelasan :</h3><p>Hak adalah sesuatu yang mutlak menjadi milik pribadi tergantung kepada diri kita masing masing.Hak juga dapat diartikan sebagai sesuatu yang harus kita dapat apabila melaksanakan kewajiban.Contoh hak adalah hak untuk berpendapat, hak untuk mengenyam pendidikan, hak untuk mendapat perlindungan, dan lain lain.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumpah-pemuda-telah-menjadi-jiwa-dan-semangat-yang-terus-terpatri-810",
            "question": "Sumpah pemuda telah menjadi jiwa dan semangat yang terus terpatri dalam hati sanubari, sehingga dapat diraih cita citanya yaitu... .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyatukan bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemuda-ditahun-1928-lebih-mendahulukan-kewajiban-untuk-mempersatu-646",
            "question": "Pemuda ditahun 1928 lebih mendahulukan kewajiban untuk mempersatukan Bangsa sehingga tercapai Sumpah pemuda dari pada menuntut \u2026    a.\u00a0jabatan.\r\n\r\nb.hak sebagai warga Negara.\u00a0\u00a0\u00a0\r\n\r\nc.imbalan\r\n\r\nd\u00a0kedudukan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>c. imbalan. </p><p><strong>Pembahasan</strong></p><p>Sumpah Pemuda adalah tekad, semangat, dan perjuangan para pemuda-pemudi Indonesia demi menegakkan negara Indonesia dari penjajah dan mempersatukan bangsa Indonesia. Sumpah Pemuda dicetuskan pada tanggal 28 Oktober 1928 di Batavia(Jakarta) saat berlangsungnya Kongres Pemuda II. </p><p><strong>\u00bb</strong><strong>Isi-isi</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>terkandung</strong><strong> </strong><strong>dalam</strong><strong> </strong><strong>Sumpah</strong><strong> </strong><strong>Pemuda</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>sebagai</strong><strong> </strong><strong>berikut</strong><strong> </strong></p><ol><li>Kami putra dan putri Indonesia, mengaku bertumpah darah yang satu, tanah Indonesia</li><li>Kami putra dan putri Indonesia, mengaku berbangsa yang satu, Bangsa Indonesia</li><li>Kami putra dan putri Indonesia, menjunjung bahasa persatuan bahasa Indonesia. </li></ol><p><strong>\u00bb</strong><strong>Nilai-nilai</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>terkandung</strong><strong> </strong><strong>dalam</strong><strong> </strong><strong>sumpah</strong><strong> </strong><strong>pemuda</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong></p><ul><li>Cinta terhadap tanah air</li><li>Bangga menjadi Bangsa Indonesia</li><li>Nilai persatuan dan kesatuan</li><li>Rela berkorban</li></ul><p>dan masih banyak lagi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-pulau-ditempati-oleh-berbagai-suku-bangsa-mereka-hidup-ruk-607",
            "question": "setiap Pulau ditempati oleh berbagai suku bangsa mereka hidup rukun berdampingan dengan suku bangsa yang lain pulau Jawa banyak ditempati oleh suku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Suku bangsa yang hidup tinggal di pulau Jawa antara lain :</strong></p><p><strong>1. Suku Jawa</strong></p><p><strong>2. Suku Betawi</strong></p><p><strong>3. Suku Baduy</strong></p><p><strong>4. Suku Samin</strong></p><p><strong>5. Suku Tengger</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Terimakasih... jadikan jawaban terbaik yaaaa.....</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}